點解而家啲人買樓仲睇校網

成日都話名校校網
但係而家全部啲名校九成都係直資
你咪又係要自己考入去 住邊區根本冇分別㗎
咁你話博剩低個一成名校都得 但大把人同你爭啦
完全唔明依家校網點解會係咁大嘅考慮因素

樓主一定冇仔女或者冇樓先講得出

你想去好一啲嘅學校 就係要考直資
你可以駁入喇沙皇仁 但又有幾多個位呢

讀到名校又點，最終目標目又係升香港啲大學。普通學校升唔到咩？搵個好啲補習老師/明星天王嗰堆補習都得啦。再唔係送去外國讀，點都好過逼個細路學幾十樣野上名校啦。有人話名校識到有錢仔，但諗下，你有冇可能埋到真正有錢仔堆先，玩既野，去旅行地方都唔同，根本無話題，除咗做有錢仔隻擦鞋狗之外

識到班人到時出黎做野已經唔同
點都會有d用

因為時間

有錢人係用錢換時間 住得遠 小朋友返學來回車程比人多個幾鐘 一個星期夾埋就8個鐘 如果用呢啲時間玩樣冷門運動 入港隊青年軍係絕對有可能 又或者學多樣樂器 一星期8個鐘絕對足夠 再唔係攞黎每日訓夠9個鐘都可以促進良好發育

係啲垃圾寒酸無能父母先會覺得子女嘅時間唔值錢 點解人地入哈佛 你入三大 可能就係差在呢8個鐘所帶黎嘅可能性

入名校band 1 學校除左大機會會上大學，重要係上流人際網同較廣見識，一般學校冇得比

都講咗啦 九成係直資㗎嘛 根本唔係睇你住邊區

其實呢個先係求學不是求分數
佢地係真心擺個細路去最好既環境度學習
小朋友好簡單，佢朋友點樣佢就跟住點樣
佢個個朋友都追緊100分，佢就會想追100分
佢個個朋友都追緊60分，佢就會追60分

訓練到既係小朋友既追求力 同自我學習能力
有個舊同事就係名校出黎，工作能力差唔多， 但係佢已經做到同grade最Top, 都會覺得自己做得唔夠好
你係老闆，你會升咩人上去？？？

學習環境先係人生起跑最重要既一環
唔通班廢老由得個小朋友on99讀垃圾學校又屌佢地考唔到10a又合理？
你以為讀唔上大學係小朋友責任？ 係兩老冇擺佢落去好既學校度呀

讀到名校又點？
讀完出黎屌打你囉
上大學屌打你囉
番工屌打你囉
溝女屌打你囉
出去旅行講英文屌打你囉

讀名校係為左識人

是但搵間band2入 走後門入hku都得啦

名校唔係咁易入
而家好多都係直資係真

其實留得喺香港讀高中嘅有幾多個係真係有錢呀

校網值租好多架

就係唔明點解今時今日呢個概念仲炒得起

龍中效應 , 99%保證上到中學名校 , 你溫下香港小學派位制度先啦

讀dbs 已經好唔同....

窮人思想典範

直資小學都係自己收生

依家越來越多中學轉做直資 公立小學已經冇以前咁吃香

讀到名校 都要睇你住邊既
個個住九龍塘 香港啲家長重好意思講自己住旺角咩

全香港小學校網直資只係佔幾個% , 入定名校網係一個保險手法

好既名校 係得呢兩間唔係直資

買個保險有得抽ㄚ嘛 你估直資實收架咩
男校黎講 得DBS YWC SPC係直資
喇沙 SJC 同兩間華仁都未轉
女校雖然有四大女直 但都仲有MCS YWGS S*CC呢堆

仲未計官校嘅名校 QC BPS 軒小 呢D...

除咗校網外，我覺得其實名校網嘅居住環境都普遍唔差，都可能係一個吸引嘅原因

樓主好叻喎
你肯定未買樓又冇小朋友

邊個校網比較好？

何文田/九龍塘

你所講嗰幾間

其實有好多位都俾咗舊生仔女

好心啦
真係又喺度整資格論

你要博入官立咪中西區囉

男仔St joe kings 大啲機會 Band 1 水泡都仲有 SPC

當然你要博喇沙皇仁就預咗多人爭

只要抽獎入條路未完全封殺
校網樓都仲會有叫價能力
都係嗰句 買保險 同埋唔少家長抽到名津係會唔讀直資 慳好多

中西區無得輸

Ok la我係校友
收我個仔機會係大啲嘅

你真係咩都唔識喎
遲d你有小朋友就明架啦

其實你冇仔女 小學雞一個係好難明

一睇樓主就知佢唔明白個玩法係點，重點係中學，唔係小學。

首先，小學根本冇banding的，啲人只係著重佢地有冇連結嘅band 1中學。即使冇連結都好，只要間小學所在嘅區多好嘅中學，咁成功機會自然較大。

冇錯你玩直資好似一條龍好爽咁，但直資衰左咁點？咪要翻去資助／官小計分敲門囉，計分衰左就落大抽獎。咁大抽獎係跟你住果區來抽的。以港島為例，你睇下中西區幾多間band 1，你再睇下南區幾多間band 1？

咪係 仲話人玩資格論，你冇樓冇仔女點討論？
我身邊大把人都係抽獎，香港唔係得有錢人同窮人
好多家庭收入十萬到都係夾係中間，唔靠校網靠乜？
直資有一半位留左比廿幾分果d 啦，玩西咩

ps:名男小畢業，月入十萬，細女一樣玩校網

我身邊啲朋友全部都唔係靠區
反而靠區嗰啲有好多博唔到入喇沙 咪又係自己死死地氣考番入英華
我自己當年都係一條龍上 根本唔使靠區
有冇樓呢啲 使唔使同你講話住邊啊

小學係有分 但係只係暗地裏分

奉勸樓主唔好生仔，害左人就唔好

咁只係你啫，假如要target官立Band 1 (e.g. BPS, QC之類)，唔靠區可以靠乜會穩陣啲？

p.s. 無意睇唔起喇沙仔但從來唔認同佢地係惟一名校咁

同意香港既大學唔難入，三大都係咁話
如果目標只係講緊港大中大，咁的確無需要入名校

而且真正叻個班，大部分都係自己讀書，好少真係等老師上堂教。老師既作用只係當自己讀極唔通個陣，先搵個人比方向你。但只呢情況其實極少發生。但搵人問，band123既老師效果都係差不多。教一個人既能力(仲要係本身叻叻地既學生)好多老師都有，教一班就未必個個得。

以上既只係講緊最終目標係香港三大。
如果考慮埋其他巴打話既賺時間呀，識人脈呀，成長環境呀等等，咁傳統名校就肯定屌打一般地區band1 啦。

名校一班可以有一半人讀law讀醫，其他學校有一個半個已經吹到好勁

以中西區為例
小學中學多名校
大學hku
唔洗左諗右諗
時間都慳唔少

呢幾間係都有少量嘅位俾區外人去叩門 亦都有一部份嘅位係校友位

一睇就知樓主讀垃圾學校

女校黎計幾間canossian mss mcs spss英華都仲係資助
男校就喇沙華仁sjc

仲未計家長係搏入小學一條龍

應該得spcc 同 dg 先做到半班讀神科

spcc好似多人讀ib

教一個人既能力個個都差唔多
你教院出身教唔教得掂班名校仔都成問題啦，問個勉強拎到教籍既人教自己？

讀ib 出路仲好啦

名校細路
中一已經識講股票市場
好有財經概念

#6 講得幾好，時間就是金錢

名校生將啲時間安排得好好，如果每日有兩個鐘係交通上，係幾咁浪費

成班人仲話人地係咩怪獸家長，大個就知老豆老母係怪獸家長先係最好

窮人唔會知道醫學院8成都係咩聖paul男女拔，官場成班都係華仁兄弟會

校網重要喎 分分鐘影響一世人
反而我覺得商場因素唔重要
你話個商場我有股份就話啫
一到假日就會有好多外區客湧入嚟

直資名額有限，無錢又爭唔到既名校網就係再一次機會，而位於該區既人名額係比區外多，你明唔明係有限資源下爭取最大機會?

真

夜香？

叫佢自己睇下直資幾個位官津幾個位先啦

龍校咪又係爭崩頭，樓主死好命但未知遊戲點玩就開post 串

不如話身邊個個哈羅添

Harrow 嗰班咪又係所謂嘅明校轉過去 同 LPCUWC 嗰班差唔多

唔好玩啦
平均港大醫一連最多嘅DGS連埋海外返嚟嗰啲都係得20-30個其他嗰啲最多十個 何來八成啊

神回

返工住大西北/市區，原理一樣

真，時間就是金錢，慳翻啲時間俾個細路玩都好。

利申：中西區，距校至多半個小時車程

咁就更加應該比個仔中學出去外國讀啦

你留德喺香港就算係spcc dbs嗰啲家底最勁嗰班一早走咗啦

真係留得喺香港讀高中有幾多個真係好有錢呀

可惜出國讀屌打哂以上
假設同一種資質
佢地最後都會返黎香港搶哂local 仔d MT 特別大企業MT

其實去外國讀
如果你係經香港agent搵中學
有啲中學佢哋係會搵一批家長義工先西走一班非名校生

讀名校都叫做有啲價值嘅

同意

有個frd一早高中過左英國讀 識d frd係油王後代 非富則貴 佢屋企都算幾唔錯 但過到去呢種群體 只係個普通人 你要講錢/ 家底 根本第二個level

其實本地名校有咩J 世界咁大 自以為自己/群體係最世界最top 果下好笑

何必咁care 呢d 野 到你3/40 歲仲J 緊dbs 個名 你人生都應該幾失敗
識英雄種英雄 英雄莫問出處

萬一入唔倒直資名校都有d勁既津貼
同埋搭車都近d

Value added 啫
加上校網區 你既鄰居質素都好d
驅蝗都慳番

校網區鄰居質素好 ? 你幾耐無 update ?

出左門口
要今晚番歸個陣先再update到

如果你講九龍城區嗰啲校網
就一向都雜 唔使講啦
不過泰仔或者性工作者其實仲friendly過支那同香港人

靚區唔係因為嗰到有好學
係因為以前有錢人讀書揀附近啲學校所以嗰啲學校先好

SJC 同兩間華仁而家勁垃圾喎
寧願入其他band1 都唔入呢幾間